<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Roy&#39;s Diary </title>
    <link>https://roylo.github.io/blog/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9A%A8%E7%AD%86/</link>
    <language>en-us</language>
    <author>Roy Lo</author>
    <rights>(C) 2016</rights>
    <updated>2016-07-26 23:48:39 &#43;0800 CST</updated>

    
      
        <item>
          <title>Fitribe X 新營養食代-營養師帶你瘦身</title>
          <link>https://roylo.github.io/blog/post/fitribe_nutritionist/</link>
          <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 23:48:39 CST</pubDate>
          <author>Roy Lo</author>
          <guid>https://roylo.github.io/blog/post/fitribe_nutritionist/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/fitribe.cc/posts/1133382476705298&#34;&gt;Fitribe X 新營養食代&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七月中的時候抽空拜訪了台中的&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/nutriyoung1/&#34;&gt;營養師團隊&lt;/a&gt;，從一開始做 Fitribe 這個題目我們就想要接觸營養師，這算是第一次正式的找到營養師的團隊。在台中的時候算是相談甚歡吧！感覺得出來他們對 App 平台有滿大的興趣，也隱約感受到目前的營運並不是很好，雖然他們推出了  Web的飲食記錄服務，但是一般消費者會直接來使用的比例非常的低，其實都是靠著背後中國醫藥大學的老師靠著人脈關係帶進來的使用者。實際上離平台化還有非常遠的一段距離。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在去之前我們就想了要提出營養師線上諮詢的試營運服務，當下兩邊也很有意願想要嘗試。回來以後我跟竹田如火如荼的展開準備，一邊修改程式，一邊準備著試營運要用的廣告素材。上週六我們又去了南港的生技展找他們討論試營運的細節，這次的體驗就不是這麼好了。言談之中覺得他們是想利用 Fitribe 這個平台來販賣商品，給用戶營養師的服務反而是其次，也和我們當初想透過販售營養師服務來盈利的目標相距甚遠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不知道這樣子是好是壞，的確有可能他們是根據過往的經驗再給我們建議，但是都透過他們來介紹廠商，反而讓我有不切實的感覺。而且幾乎都是和中國醫藥大學的教授和他的夥伴在談，實際上並不是在接觸第一線的營養師，總有點隔山打牛的意味與辛苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Well，我們還是很努力的在準備這次試營運的活動，希望會有好的結果囉&amp;hellip;
至少這次我們很努力的嘗試，不論結果好壞，提醒自己過程是最重要的，對吧！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>如何找到自己的熱情</title>
          <link>https://roylo.github.io/blog/post/how_to_find_passion/</link>
          <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 23:36:07 CST</pubDate>
          <author>Roy Lo</author>
          <guid>https://roylo.github.io/blog/post/how_to_find_passion/</guid>
          <description>&lt;p&gt;值得紀念(? 的第一篇日記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是因為這段低潮的日子，想訓練自己寫作的能力。把一些心理的情緒寫成日記，試著抒發出來，期盼可以得到一些緩解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在創業的這段時間，低潮的時候就會想看一些書跟 TED 演講，常常看到作者或是講者在鼓勵別人走出一些不同的道路，重要的是要追求自己的熱情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常會是這麼說的&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果你從事的是你充滿熱情的工作，你會在早上醒來迫不及待的想要開始這一天，對每一件事情都充滿熱忱。至於該怎麼尋找自己的熱情呢？通常講者會要你回想一下過去的經驗，有沒有什麼是你覺得怎麼做也做不膩的事情？或是你發現自己對某些事情總是做得又快又好？也許那就是個開始。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;每次我聽到或看到這樣子的說法，心裡都會想說：真好！我也想找到自己的熱情，想要早上起床的時候充滿興奮的情緒來迎接每一天。但心裡總是有一點小小的疑問聲音不斷的重複：我的熱情是什麼又在哪裡呢？回想一下過去的經驗，有什麼事我怎麼做也不會膩嗎？有什麼是我無時無刻都想做的呢？通常在這裡我就疑惑了，我發現腦海裡是一片空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我曾經有一段時期喜歡打電動，但我不是特別厲害，也不覺得寫遊戲跟玩遊戲是同一碼子事(至少我花了研究所兩年證明了這件事情 orz)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那我還喜歡些什麼呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜歡寫程式嗎？恩&amp;hellip; 我不是很擅長，我喜歡偶爾寫一點小作品或小工具玩玩，但我也沒有早上起床迫不及待打開電腦 coding 的這種衝動啊&amp;hellip; 更遑論擅長這種事情了，在我身邊有太多比我厲害、對技術研究有熱情的大神們，我深刻體會到實力上面的差距。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜歡看電影、追美劇。但也就僅止於沈浸在劇情，體驗著精彩刺激的劇中人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那我還喜歡些什麼呢？其實也不是舉不出來喜歡的事情，但沒有一件事情是自己有強烈的感受，是自己可以選擇作為職業生涯，養活自己的熱情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也許是我不夠瞭解自己，也許是我還要花更多的時間去尋找。覺得身邊有好多人都對自己的人生很有規劃，打從心底很羨慕他們。真的希望有一天可以回答自己這個問題。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    

  </channel>
</rss>
